[
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "빛의 스펙트럼에서 인간의 눈에 색상 기호로 인지되는 파장의 범위는?", 
        "correct_answer": "380nm ~ 780nm",
        "incorrect_answers": ["180nm ~ 780nm","180nm ~ 1080nm","380nm ~ 1080nm"],
        "desc" : "가시광선의 파장범위 : 380nm~780nm"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "기계화와 대량생산에 의한 제품의 품질저하에 반대하며 영국에서 일어난 미술공예운동(Art Crafts Movement)의 창시자는?",
        "correct_answer": "윌리엄 모리스",
        "incorrect_answers": ["헨리 포드","반 데 벨데","무테지우스"],
        "desc": "미술공예운동의 창시자는 윌리엄 모리스입니다. (미술공예운동이 일어난 배경은 기계화와 대량생산으로 인해 제품의 품질저하에 반대했으므로)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "회색 바탕 위의 흰색 보다 검정 바탕 위의 흰색이 더 밝게 보이는 대비효과를 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "명도대비",
        "incorrect_answers": ["색상대비","보색대비","한난대비"],
        "desc": "명도대비는 빛의 밝기 차이를 나타내는 단위입니다. 두 가지 색상이나 빛의 밝기 간에는 명도 대비가 있을 수 있습니다. "
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "그레이 스케일(Gray Scale)이란?",
        "correct_answer": "명도의 기준 척도로 검은색과 흰색 사이의 단계를 나누어 놓은 것이다.",
        "incorrect_answers": ["색상환에서 서로 마주보는 색을 혼합하는 것이다.","흰색, 회색, 검은색을 말한다.","색의 순환성에 따라 원형으로 배열한 것이다."],
        "desc": "그레이 스케일은 명도의 기준 척도로 검은색과 흰색 사이의 단계를 나누어 놓은 것이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색의 활용 효과에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "상의를 하의보다 더 어두운 색상으로 하면 키가 더 커 보인다.",
        "incorrect_answers": ["밝은 바탕에 어두운 색 글자보다 어두운 바탕에 밝은 색 글자가 더 굵고 커 보인다.","같은 크기의 노란색 공과 파란색 공을 비교하면 노란색 공이 더 가볍게 느껴진다.","천장을 좀 더 높게 보이게 하려면 벽면과 동일계열의 고명도 색을 천장에 칠한다."],
        "desc": "색의 활용 효과 밝은 바탕에 어두운 색 글자보다 어두운 바탕에 밝은 색 글자가 더 굵고 커 보인다. 같은 크기의 노란색 공과 파란색 공을 비교하면 노란색 공이 더 가볍게 느껴진다. 천장을 좀 더 높게 보이게 하려면 벽면과 동일계열의 고명도 색을 천장에 칠한다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 ( ) 안에 들어갈 알맞은 용어는?",
        "question_desc": "자연적 또는 인공적 모양 중에서 ( A )은/는 외관으로 나타나는 윤곽을 나타내지만, ( B )은/는 좀 더 넓은 의미의 일반적인 ( A )와/과 모양을 나타내며, 눈으로 파악한 대상물의 기본적 특성을 제시한다.",
        "correct_answer": "A : 형, B : 형태",
        "incorrect_answers": ["A : 점, B : 형","A : 선, B : 형태","A : 형, B : 면"],
        "desc": "형은 외관으로 나타나는 윤곽을 나타내지만 형태는 좀 더 넓은 의미의 일반적인 형과 모양을 나타내며, 눈으로 파악한 대상물의 기본적 특성을 제시한다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "바우하우스의 설립자이며, 근대 건축과 디자인 운동의 대표적인 지도자는?",
        "correct_answer": "그로피우스(GROPIUS, WALTER)",
        "incorrect_answers": ["모리스(MORRIS, WILLIAM)","로위(ROWEY, RAYMOND)","팹스너(PEVSNER, NIKOLAUS)"],
        "desc" : "바우하우스의 설립자이며, 근대 건축과 디자인 운동의 대표적인 지도자는 그로피우스이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "저드(D, Judd)의 색채 조화의 원리에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "연속성의 원리",
        "incorrect_answers": ["질서의 원리","유사의 원리","친근감의 원리"],
        "desc" : "저드의 색채 조화의 원리는 질서의 원리, 유사(친숙)의 원리, 동류(친근성)의 원리, 명료성(비모호성)의 원리, 대비의 원리가있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "색의 혼합에서 TV의 컬러 이미지는 어떤 방식으로 표현 되는가?",
        "correct_answer": "병치가산혼합",
        "incorrect_answers": ["회전혼합","중간혼합","감산병치혼합"],
        "desc" : "텔레비전의 컬러 이미지는 병치가산혼합이 적절합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "율동(rhythm)의 요소로 볼 수 없는 것은?",
        "correct_answer": "대칭",
        "incorrect_answers": ["점증","반복","변칙"],
        "desc" : "대칭은 균형의 요소입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "착시현상 중 주위 도형의 조건에 따라 특정한 도형의 크기나 면적이 더욱 커 보이거나 작아 보이는 현상은?",
        "correct_answer": "크기의 착시",
        "incorrect_answers": ["길이의 착시","방향의 착시","앙면시의 입체"],
        "desc" : "크기의 착시는 주위 도형의 조건에 따라 특정한 도형의 크기나 면적이 더욱 커 보이거나 작아 보이는 현상이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "형태의 분류 중 이념적 형태에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "점, 선, 면의 이동형태에 따라 입체를 형성하기 때문에 추상적 형태라고 한다.",
        "incorrect_answers": ["자연형태, 인위적 형태로 분류할 수 있다.","눈으로 볼 수 있고 손으로 만질 수 있는 모든 형태를 말한다.","현실적으로 존재하는 형태를 말한다."],
        "desc" : "이념적 형태는  점, 선, 면의 이동형태에 따라 입체를 형성하기 때문에 추상적 형태라고 한다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "먼셀 표색계의 채도에 대한 설명으로 가장 옳은 것은?",
        "correct_answer": "채도는 1 에서 14 단계로 표기하며 채도가 높을수록 선명하다.",
        "incorrect_answers": ["채도는 색의 밝고 어두운 정도를 말하며 검정을 0 으로 하고 흰색을 10 으로 한다.","여러 유채색을 정원 모양으로 배열하여 표현한 것을 채도라 한다.","5R4/12에서 5는 채도를 의미한다."],
        "desc" : "5R은 뻘강 4는 명도 12는 채도를 의미하므로 4번의문제에서 5는 채도가 아니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음이 설명하고 있는 디자인 원리는?",
        "question_desc": "- 부분과 부분 또는 부분과 전체 사이에 안정된 관련성을 주면서도 공감을 일으켜 성립되는 디자인 원리이다.<br> - 유사(similarity)와 대비(contrast)가 있다.",
        "correct_answer": "조화",
        "incorrect_answers": ["균형","리듬","변화"],
        "desc" : "균형(Balance) - 물리적 구조와 색채에서 시각적인 안정감을 주는 것리듬(Rhythm) - 요소의 규칙적인 특징을 반복하거나 교차시키는 데서 오는 움직임반복과 교차 : 가장 간단한 형태의 율동, 점이(점층) : 반복보다 복잡하고 강한 운동감(색채의 점이:그라데이션), 방사변화(Variety) - 통일의 일부에 변화를 주는 것 / 통일(Unity) : 하나의 규칙으로 단일화시키는 것"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "디자인 조건 중 최소의 재료에 의해 최대의 효과를 얻고자 하는 인간의 활동과 가장 밀접한 관계가 있는 것은?",
        "correct_answer": "경제성",
        "incorrect_answers": ["심미성","질서성","독창성"],
        "desc" : "디자인 조건 중 최소의 재료에 의해 최대의 효과를 얻고자 하는 인간의 활동과 가장 밀접한 관계는가 있는 것은 경제성이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "아르누보의 신예술이라는 의미로 전통적 양식에서 탈피하고 새로운 미를 창조하려는 신예술 운동을 주장한 인물은?",
        "correct_answer": "앙리 반 데 벨데(Van de velde. Henri)",
        "incorrect_answers" : ["윌리암 모리스(Morris.W)","헤르만 무테지우스(Muthesius.H)","구스타프 클링트(Klimt.G)"],
        "desc" : "앙리 반 데 벨데(Van de velde. Henri, 1863~1957)는 윌리엄 모리스의 영향을 받아 아르누보라는 신예술을 주장한 벨기에의 건축가"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "색채 조화를 위한 배색 시 고려해야 할 사항으로 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "배색할 때 전체 색조를 생각한 후, 색상 수를 될 수 있는 대로 많이 한다.",
        "incorrect_answers" : ["색의 전체적인 인상을 통일하기 위해 색상, 명도, 채도 중 한 가지 공통된 부분을 만들어 준다.","비슷한 색상들로 이루어진 조화는 명도나 채도에 차이를 두어 대비 효과를 구성한다.","일반적으로 가벼운 색은 위쪽으로 하고, 무거운 색은 아래쪽으로 한다."],
        "desc" : "색상을 최소화 해야한다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "그래픽의 표현 요소 중 회화나 사진을 비롯하여 도형, 도표 등 문자 이외의 시각화된 것을 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "일러스트레이션",
        "incorrect_answers" : ["포스터","신문광고","표지"],
        "desc" : "일러스트레이션(Illustration)은 문학, 광고, 만화, 게임, 영화 등의 분야에서 사용되는 시각적인 표현 방법입니다. 그림, 그래픽, 캐릭터, 아이콘 등 다양한 형태로 나타낼 수 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "제품 디자인(Product Design) 분야로 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "영상 디자인",
        "incorrect_answers" : ["완구 디자인","가전 디자인","가구 디자인"],
        "desc" : "영상 디자인은 4차원 시각 디자인에 속함"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음이 설명하고 있는 현상은?",
        "question_desc": "책을 열심히 보다가 시선을 돌리면 검정색 활자가 흰색 활자로 나타난다.",
        "correct_answer": "부의 잔상",
        "incorrect_answers" : ["정의 잔상","동화 현상","매스 효과"],
        "desc" : "부의 잔상: 원래 색과 반대로 보이는 잔상정의 잔상: 원래 색과 같은 잔상문제에서 검정색 활자가 흰색 활자로 보인다고 했으니, 색이 반대로 보이는 부의 잔상이 답이다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "일반적인 웹 브라우저의 기능으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "멀티미디어를 이용한 홈페이지 제작",
        "incorrect_answers" : ["웹 페이지의 저장 및 인쇄","최근 방문한 URL 의 목록제공","소스 파일 보기"],
        "desc" : "홈페이지 제작은 웹 브라우저 기능에서 지원하지 않습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 HTML에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "HTML은 대ㆍ소문자를 구분한다.",
        "incorrect_answers" : ["ASCII 무자로 되어 있는 일반 Text 형태이다.","HTML로 제작된 페이지는 웹브라우저에서 해석되어 실행된다.","HTML의 문서는 태그(tag)로 구성되어 있다."],
        "desc" : "대-소문자를 구분하는 것은 자바스크립트 입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "지역 간 또는 국가 간과 같이 지리적으로 완전하게 떨어진 곳을 연결하는 통신만은?",
        "correct_answer": "WAN",
        "incorrect_answers" : ["VAN","MAN","LAN"],
        "desc" : "VAN(부가가치통신망) : 기간통신사업자로부터 회선을 임대/임차하여 고품질의 정보서비스를 제공하는 통신망MAN(광역통신망) : 도시와 도시를 연결하는 통신망으로 도시권정보통신망LAN(근거리통신망) : 가까운 거리 및 제한된 지역 및 건물 등의 통신망"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "OSI 7 계층 중 프로세스 간의 대화 제어 및 동기점을 이용한 효율적인 데이터 복구를 제공하는 계층은?",
        "correct_answer": "세션 계층",
        "incorrect_answers" : ["네트워크 계층","물리 계층","전송 계층"],
        "desc" : "효율적인 데이터 복구 제공 = 세션 계층세션 계층 - 응용 프로그램간의 연결 확립네트워크 계층 - 논리적인 링크 구성, 전송 경로 설정물리 계층 - 실제 물리적인 전송 매체 사이의 연결전송 계층 - 컴퓨터 간 연결 확립과 데이터 흐름 제어, 에어 제어"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 기능을 수행하는 것은?",
        "question_desc": "인터넷 접속을 빨리할 수 있도록 웹 캐시 기능과 특정 응용 프로토콜로 접속하지 못하도록 하는 패킷 필터링 기능 및 사설 IP 개념을 사용하여 IP 주소 부족 문제를 부분적으로 해결해 줄 수 있는 기능을 제공한다.",
        "correct_answer": "프록시 서버",
        "incorrect_answers" : ["백신 프로그램","웹 서버","LAN 프로토콜 분석기"],
        "desc" : "시스템에 방화벽을 가지고 있는 경우 외부와의 통신을 위해 만들어놓은 서버. 방화벽 안쪽에 있는 서버들의 외부 연결은 프록시 서버를 통해 이루어지게 된다. 연결 속도를 올리기 위해서 다른 서버로부터 목록을 캐시하는 시스템이다. 웹에서 프록시는 우선 가까운 지역에서 데이터를 찾고, 만일 그곳에 데이터가 없으면 데이터가 영구히 보존되어 있는 멀리 떨어져 있는 서버로부터 가져온다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 LAN의 물리적 통신망 구조가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "십자(cross)형",
        "incorrect_answers" : ["성(star)형","버스(bus)형","링(ring)형"],
        "desc" : "LAN의 물리적 구조 : 스타형, 버스형, 링형 등등"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "인터넷의 시초가 된 네트워크로서, 1969년 미 국방성에서 군사목적으로 개발하였던 것은?",
        "correct_answer": "ARPANET",
        "incorrect_answers" : ["KRNIC","KREONET","InterNIC"],
        "desc" : "ARPANET은 1960년대 후반부터 1980년대 초반까지 미국의 공공 연구 기관인 ARPA에서 개발한 분산 컴퓨터 네트워크 시스템입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 컴퓨터 네트워크의 장점에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "공유를 통하여 보안성을 높일 수 있다.",
        "incorrect_answers" : ["다른 주변장치를 공유할 수 있다.","공동 작업을 할 수 있다.","하나의 응용프로그램을 여러 사람이 사용할 수 있다."],
        "desc" : "공유를 하면 보안성이 떨어집니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 URL 형식에서 :// 앞에 오는 것은?",
        "correct_answer": "프로토콜",
        "incorrect_answers" : ["IP 주소","접속 포트번호","디렉터리명"],
        "desc" : "http, https, ftp 등등의 프로토콜을 사용한다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "인터넷에서 접속하고자 하는 URL을 정확하게 입력하였지만 '페이지를 표시할수 없다.'는 메세지와 함께 접속이 되지 않았다. 그러나 IP 주소를 입력하면 접속이 되는 경우, 클라이언트 측에서 찾을 수 있는 원인으로 가장 적당한 것은?",
        "correct_answer": "DNS 서버를 설정하지 않은 경우",
        "incorrect_answers" : ["IP 주소를 할당받지 못한 경우","Proxy 서버를 설정하지 않은 경우","FTP 서버를 설정하지 않은 경우"],
        "desc" : "dns=도메인 이름에서 ip주소를 추출하는 역할을 하는 서버"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "자신이 원하는 정보나 특정한 목적을 이루기 위하여 인터넷을 이용하여 정보를 취득하는 일련의 작업을 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "정보검색",
        "incorrect_answers" : ["검색엔진","월드 와이드 웹","위즈윅"],
        "desc" : "정보검색(Information Retrieval, IR)은 대량의 데이터 속에서 유용한 정보를 찾아내는 기술을 말합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "자바 스크립트에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "절차 지향(Procedure-Oriented) 언어이다.",
        "incorrect_answers" : ["HTML 문서 내에 자바 스크립트가 삽입된 형태로 존재한다.","자바 스크립트 작성 시 변수 타입의 선언 없이 사용가능하다.","웹 브라우저에 의해 코드 자체가 번역된다."],
        "desc" : "자바스크립트는 객체 지향적인 언어입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "일반적으로 웹서버가 동작하는 과정을 순서대로 옳게 나열한 것은?",
        "correct_answer": "연결설정 → 클라이언트가 정보요청 → 서버의 응답 →연결 종료",
        "incorrect_answers" : ["연결설정 → 서버의 응답 → 클라이언트가 정보요청 →연결 종료","클라이언트가 정보요청 → 연결설정 → 서버의 응답 →연결 종료","클라이언트가 정보요청 → 서버의 응답 → 연결설정 →연결 종료"],
        "desc" : "IP와 subnetmask gateway 등 기본적으로 연결구성요소를 (연결설정) 하고 -> 클라이언트(pc)가 서버에 정보요청을 보냅니다 (정보요청) ->클라이언트가 보낸 요청에 서버가 응답합니다(서버응답) -> 파일전송등 기능을 사용하고 클라이언트가 서버에 연결 종료를 신청합니다(연결종료)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "자바스크립트에서 일정한 시간마다 브라우저 상태를 파악하거나 동작을 수행하는데 사용되는 함수는?",
        "correct_answer": "window.setInterval()",
        "incorrect_answers" : ["window.setTimer()","window.timer()","window.setTime()"],
        "desc" : "window.setlnterval() 메소드는 일정한 간격을 두고 지정된 명령을 주기적으로 실행함"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "교육기관을 의미하는 인터넷 도메인으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "or",
        "incorrect_answers" : ["hs","edu","ac"],
        "desc" : "hs - highschool 고등학교edu - education 교육ac - academy 학교or - organizacion 기관"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹 검색엔진의 유형에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "파일별 검색 방식",
        "incorrect_answers" : ["웹 인덱스 방식","웹 디렉터리 방식","통합형 검색 방식"],
        "desc" : "웹인덱스 방식 : 키워드 방식웹디렉토리 방식 : 주제별(대분류-중분류-소분류)방식통합형 방식 : 메타 방식"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "자원을 해킹(hacking)으로부터 보호하기 위한 방법으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "조직 내부의 네트워크 컴퓨터들은 공용 IP 주소를 사용하고 외부와 연결되는 컴퓨터에만 개인용 IP 주소를 할당한다.",
        "incorrect_answers" : ["조직 내부의 네트워크를 보호하기 위해 방화벽을 설치하여 네트워크 보안을 강화한다.","특정 자원을 사용할 필요가 있는 사용자에게는 필요한 권한만 할당한다.","보안상의 문제가 알려진 서비스나 운영체제의 경우 제조사에서 제공하는 패치프로그램을 수시로 적용한다."],
        "desc" : "조직 내부의 네트워크 컴퓨터들은 개인 IP 주소를, 외부와 연결되는 컴퓨터에만 공용 IP주소를 할당하여 내부 IP주소를 보호합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 HTML 태그에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "HTML : 도움말의 시작",
        "incorrect_answers" : ["TITLE : 문서의 제목 시작","BODY : 문서의 본론 시작","HEAD : 머리말 시작"],
        "desc" : "HTML은 HTML의 문서와 시작과 끝을 표시"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹 브라우저(Web Browser)에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "텔넷(Telnet)",
        "incorrect_answers" : ["인터넷 익스플로러(Internet Explorer)","오페라(Opera)","모자이크(Mosaic)"],
        "desc" : "텔넷(telecommunication network) : 인터넷을 통하여 원격지의 호스트 컴퓨터에 접속할 때 지원되는 인터넷 표준 프로토콜웹 브라우저의 종류는, 모자이크, 인터넷 익스플로러, 오페라, 사파리, 파이어폭스, 크롬, 링스가 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹페이지 제작 시 사용되는 스타일시트(CSS)에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "내부 스타일시트 적용 시 &ltHTML&gt와 &lt/HTML&gt 내에서 자유롭게 정의할 수 있다.",
        "incorrect_answers" : ["Inline CS 와 Internal CS 가 부분적으로 충동할 경우, 충돌하지 않는 Internal CS 는 그대로 상속 적용한다.","외부스타일시트의 파일타입(확장자)은 .CSS 이다.","웹문서 내에 특정 영역에만 영향을 주기 위해 SPAN, DIV 태그를 사용한다."],
        "desc" : "내부 스타일 시트 적용시, 주로 &ltHEAD&gt&lt/HEAD&gt 태그 내에서 CSS 스타일을 적용함"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "저해상도 비트맵 이미지에서 곡선이나 사선드로잉 결과는 계단 모양이나 지그재그 모양으로 나타낸다. 이와 같은 계단현상을 부드럽게 처리하기 위해 사용되는 방식은?",
        "correct_answer": "안티앨리어스(Anit-Alias)",
        "incorrect_answers" : ["레이트레이싱(Ray Tracing)","레일캐스팅(Ray Casting)","앨리어스(Alias)"],
        "desc" : "비트맵 이미지의 곡선이나 대각선 부분의 계단현상을 완화시키는 것이 안티앨리어싱입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹 페이지의 레이아웃을 디자인할 때 주의사항으로 적합하지 않은 것은?",
        "correct_answer": "모든 컨텐츠를 메인페이지에 배치하여 최대한 단순하고 간결하게 한다.",
        "incorrect_answers" : ["콘텐츠의 연결이 일관성 있고 논리적이어야 한다.","중요한 콘텐츠부터 배치한 후 세부 콘텐츠를 배치한다.","텍스트와 그래픽 요소를 적절히 조화시킨다."],
        "desc" : "웹 페이지의 레이아웃을 디자인할 때 주의사항콘텐츠의 연결이 일관성 있고 논리적이어야 한다.중요한 콘텐츠부터 배치한 후 세부 콘텐츠를 배치한다.텍스트와 그래픽 요소를 적절히 조화시킨다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "컴퓨터 그래픽스 역사 중 다음 설명에 해당하는 시대는?",
        "question_desc": "- 마이크로 소프트사는 윈도즈3.0(Windows 3.0)을 발표하였다.<br>- AutoDesk 사는 3D 컴퓨터 애니메이션 제작 프로그램인 3D Studio를 발표하였다.<br>- 3차원 가상현실 기술 언어인 VRML(Virtual Reality Modeling Language) 1.0을 발표하였다.",
        "correct_answer": "1990년대",
        "incorrect_answers" : ["1960년대","1970년대","1980년대"],
        "desc" : "1990년대에 마이크로 소프트사는 윈도즈3.0을 발표하였다. AutoDesc사는 3D Studio를 발표하였다.3차원 가상현실 기술 언어인 VRML 1.0을 발표하였다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹 사이트에 등재할 이미지의 크기가 클 경우 크기를 조정하기 위한 가장 올바른 방법은?",
        "correct_answer": "포토샵의 이미지 사이즈에서 픽셀 수를 줄인다.",
        "incorrect_answers" : ["웹에서 소스 수정으로 사이즈를 조정한다.","드림위버에서 이미지 크기를 줄인다.","나모 웹 에디터에서 웹용으로 저장할 때 Quality를 낮춘다."],
        "desc" : "1. 웹에서 소스를 수정하여 사이즈를 조절한다고해도 일시적이며 영구적으로 적용되지 않는다. (웹을 통해 서버내부에 접속한 뒤 수정하는 행위는 제외)2. 드림위버에서 이미지 크기를 줄이는건 보이는 크기를 줄이는 것이지 이미지의 실제 크기를 줄이는 것이 아니다.3. 포토샵에서 이미지 사이즈에서 픽셀수를 줄여 크기를 조절하면 이미지의 실제 크기를 줄일 수 있다.4. 나모 웹 에디터에는 이미지 파일을 수정하여 저장하능 기능이 없다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "컴퓨터 그래픽스 시스템의 입력장치로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "플로터(Plotter)",
        "incorrect_answers" : ["디지타이저(Digitizer)","타블렛(Tablet)","스캐너(Scanner)"],
        "desc" : "플로터(Plotter): 인쇄장치 출력장치에 해당함."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : " 다음 중 동영상 관련 파일포맷으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "xml",
        "incorrect_answers" : ["asf","wmv","avi"],
        "desc" : "XML은 웹 프로그래밍 언어 관련 포맷"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "콘텐츠를 분류, 분석, 그룹핑 하는 등의 작업이 이뤄지는 정보 체계화(Contents Branch) 과정을 단계별로 가장 적절하게 나열한 것은?",
        "correct_answer": "콘텐츠 수집 → 콘텐츠 그룹화 → 콘텐츠 구조화 → 계층구조의 설계 → 콘텐츠 구조설계 테스트",
        "incorrect_answers" : ["콘텐츠 수집 → 계층구조의 설계 → 콘텐츠 그룹화 → 콘텐츠 구조화 → 콘텐츠 구조설계 테스트","콘텐츠 수집 → 콘텐츠 그룹화 → 콘텐츠 구조화 → 콘텐츠 구조설계 테스트 → 계층구조의 설계","콘텐츠 수집 → 콘텐츠 구조화 → 콘텐츠 구조설계 테3과목 : 웹그래픽스 디자인 스트 → 콘텐츠 그룹화 → 계층구조의 설계"],
        "desc" : "콘텐츠 수집 → 콘텐츠 그룹화 → 콘텐츠 구조화 → 계층구조의 설계 → 콘텐츠 구조설계 테스트"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 설명에 해당하는 3차원 모델링 방법은?",
        "question_desc": "- 선(line)만으로 입체를 생성한다.<br>- 차리속도가 빠르지만 무게감, 부피, 실체감을 느낄수 없다.",
        "correct_answer": "와이어 프레임 모델(Wire-frame model)",
        "incorrect_answers" : ["서페이스 모델(Surface model)","솔리드 모델(Solid model)","파라메트릭 모델(Parametric model)"],
        "desc" : "와이어 프레임 모델(Wire-frame model)은 선만으로 입체를 생성하고 처리속도가 빠르지만 무게감, 부피, 실체감을 느낄수 없다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹사이트 분석 요소로 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "사용자의 지적수준",
        "incorrect_answers" : ["메뉴구성","디자인구성","사이트 제작 기술수준"],
        "desc" : "웹사이트 분석 요소는 메뉴구성, 디자인구성, 사이트 제작 기술수준 등이 있다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc": "- 점묘법과 같이 제한된 수의 색상들을 사용하여 다양한 색상을 시각적으로 섞어서 만드는 것이다.<br>- 예를 들어 노란색과 빨간색을 섞어서 기술적으로 잘 배치하면 주황색 같이 보이도록 할 수 있다.",
        "correct_answer": "Dithering",
        "incorrect_answers" : ["Halfton","Gradation","Pixel"],
        "desc" : "제한된 수의 색상을 사용하여 다양한 색을 시각적으로 혼합해 만드는 것은 디더링을 의미합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 벡터이미지에 대한 설명으로 맞는 것은?",
        "correct_answer": "주로 로고나 심벌과 같이 정교한 작업에 적합하다.",
        "incorrect_answers" : ["픽셀을 이용해 전체 이미지를 구성한다.","확대를 하면 계단 현상이 발생한다.","벡터이미지 제작의 대표적인 소프트웨어는 포토샵이다."],
        "desc" : "벡터 이미지는 수학적 계산으로 이미지를 표현하는 방식으로 확대나 축소를 해도 앨리어싱(계단현상)이 발생하지 않습니다.로고나 심벌과 같은 정교한 작업에 적합하며, 대표적 SW는 일러스트레이터, 코렐드로우, 플래시가 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc": "- 1997년 미국 매크로 미디어사가 웹에서 애니메이션을 실현해 줄 수 있는 쇽웨이브라는 기술을 개발하였다.<br>- 스트리밍 방식을 지원하므로 인터넷 홈페이지용으로 적합하다.<br>- 웹용 쇽웨이브는 파일뿐만 아니라 애니메이션 GIF, 무비파일(MOV), 자체실행파일(EXE) 및 연속(sequence) 파일 등을 만들 수 있다.",
        "correct_answer": "플래시",
        "incorrect_answers" : ["이미지","클레이","애니메이션"],
        "desc" : "플래시1. 1997년 미국 매크로 미디어사가 웹에서 애니메이션을 실현해 줄 수 있는 쇽웨이브라는 기술을 개발하였다.2. 스트리밍 방식을 지원하므로 인터넷 홈페이지용으로 적합하다.3. 웹용 쇽웨이브는 파일뿐만 아니라 애니메이션 GIF, 무비파일, 자체실행파일 및 연속 파일 등을 만들 수 있다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "웹사이트 내에서 움직이는 배너광고를 제작하고자 할 때 사용할 프로그램으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "Illustrator",
        "incorrect_answers" : ["Flash","Image Ready","Director"],
        "desc" : "Illustrator는 벡터 기반의 이미지 제작 프로그램으로 움직이는 배너광고를 제작하기에는 부적합하다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "플래시(Flash)에서 맨 앞과 맨 끝 키 프레임에만 변화를 주면 중간 과정의 애니메이션을 만들어 주는 것을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "Tweening",
        "incorrect_answers" : ["Motion","Transform","Guide"],
        "desc" : "Tweening은 애니메이션을 만들 때 사용되는 기술 중 하나입니다. 'in-betweening'으로도 불리며, 기존의 프레임(시작 프레임)과 다음 프레임(종료 프레임) 사이의 중간 프레임을 자동으로 생성하여 애니메이션을 부드럽게 만들어주는 기술입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "일반적으로 Photoshop 에서 검정색과 흰색의 이미지로 구성되어 선택된 영역이 합성되지 않도록 마스크 역할을 하는 메뉴는?",
        "correct_answer": "알파채널(Alpha Channel)",
        "incorrect_answers" : ["조정 레이어(Adjustment Layer)","Z 버퍼(Z-buffer)","히스토리(History)"],
        "desc" : "Photoshop에서 검정색과 흰색의 이미지로 구성된 것은 마스크(mask)입니다. 알파 채널(alpha channel)은 이미지에 투명도를 적용하는 데 사용되는 채널입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "대상물의 위치 이동으로 움직임을 표현하는 것으로 종이 등에 특정한 형태를 그리고 잘라낸 후 각각의 종이들을 한 장면씩 움직여 가며 촬영하는 애니메이션 기법은?",
        "correct_answer": "컷 아웃 애니메이션",
        "incorrect_answers" : ["셀 애니메니션","투광 애니메니션","스톱모션 애니메니션"],
        "desc" : "2. 셀 애니메이션 - 캐릭터만 움직이는 초창기 기법3. 투광 애니메이션 - 라이트테이블 위에 검은 종이나 점토 등의 절단 부분이나 통에서 나오는 빛을 촬영하는 기법4. 스톱모션 애니메이션 - 한 프레임씩 따로 촬영한 후 각 프레임을 연결"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 중 웹폰트(MWF)에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "correct_answer": "웹폰트를 사용해서 사이트를 만든 경우 해당폰트가 컴퓨터에 설치되어 있지 않으면 굴림체로 대체되어 보인다.",
        "incorrect_answers" : ["웹폰트는 작은 사이즈의 글자를 사용 한 경우에도 깨끗하게 보여 가독성이 높다.","문법에 맞지 않는 한글이나 한자의 경우에는 표현이 불가능한 경우도 있다.","방문자의 컴퓨터에 해당 폰트가 설치되어 있지 않아도 작업된 웹폰트를 볼 수 있다."],
        "desc" : "웹폰트를 사용하면 해당 폰트가 컴퓨터에 설치되어있지 않아도 볼 수 있다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음 파일 포맷 중 벡터 그래픽 파일 포맷이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "PCX",
        "incorrect_answers" : ["EPS","WMF","AI"],
        "desc" : "벡터 그래픽 파일 포맷에는 AI, EPS, CDR, WMF 등이 있습니다.PCX는 레스터 방식의 파일 포맷입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "다음이 설명하고 있는 것은?",
        "question_desc": "- 웹사이트의 정보를 한눈에 검색하기 위한 시각적인 콘텐츠 모형을 말한다.<br>- 일반적으로 테이블 형태로 되어 있으며, 계틍을 가지고 있는 것이 보통이다.<br>- 그 종류에는 조직표 모형, 입체모형 등이 있다.",
        "correct_answer": "사이트 맵(Site Map)",
        "incorrect_answers" : ["스토리보드(Story Board)","레이아웃(layout)","내비게이션(Navigation)"],
        "desc" : "사이트 맵 : 웹사이트의 전체 구조를 한 눈에 알아볼수 있도록 계층형 구조로 만든 것으로 지도와 같은 역할을 합니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question" : "일반적으로 인쇄를 목적으로 이미지를 만들 경우에 사용되는 색상 모드는?",
        "correct_answer": "CMYK 모드",
        "incorrect_answers" : ["HSB 모드","RGB 모드","LAB 모드"],
        "desc" : "CMYK 모드는 인쇄를 위해 사용되는 색상 모드입니다.이 모드는 Cyan(청록색), Magenta(마젠타색), Yellow(노란색), Black(검은색) 네 가지 색상으로 구성됩니다."
    }
]